# Imiona „unisex” w rejestrze PESEL

<small>2021-06-18 | [@andrea](/@andrea)</small>

![Zdjęcie ilustracyjne: Strona internetowa „Lista imion występujących w rejestrze PESEL”](/img-local/blog/pesel.png)

Wszystkie imiona są unisex.
W końcu słowa to tylko zlepki głosek, którym osoby używające języka nadają znaczenie – 
na jakie się umówimy, takie znaczenie będą miały.
Wiele osób niebinarnych decyduje się zmienić imię na mniej nacechowane płciowo,
ale jeśli chcesz, możesz oczywiście nazywać się „Mariusz” czy „Agnieszka” bez najmniejszej ujmy dla swej niebinarności.

Ale choć jako [Rada Języka Neutralnego](/kolektyw-rjn) postulujemy wolność wyboru imienia takiego, jakie się komu podoba,
to polskie prawo jest niestety zdecydowanie mniej liberalne.
Zgodnie z ustawą [Prawo o aktach stanu cywilnego](https://isap.sejm.gov.pl/isap.nsf/DocDetails.xsp?id=WDU20140001741):

> Kierownik urzędu stanu cywilnego odmawia przyjęcia oświadczenia o wyborze imienia lub imion dziecka, jeżeli
> wybrane imię lub imiona są w formie zdrobniałej lub mają charakter ośmieszający lub nieprzyzwoity
> lub nie wskazują na płeć dziecka, kierując się powszechnym znaczeniem imienia (…)

> Można wybrać imię, które nie wskazuje na płeć dziecka, ale w powszechnym znaczeniu jest przypisane do danej płci.

Co decyduje o tym „powszechnym znaczeniu”? Decyzja osoby kierującej USC – ale często po zasięgnięciu opinii RJP.
A jak mówi [profesorka Katarzyna Kłosińska](https://wyborcza.pl/7,75410,26361697,prof-klosinska-dzban-to-slowo-nacechowane-pejoratywnie.html?disableRedirects=true):

> Od kilku lat coraz częściej dostajemy z urzędu stanu cywilnego prośby o opiniowanie imion neutralnych płciowo.
> Najczęściej chodzi o nastolatki, których płeć biologiczna jest inna niż psychiczna,
> są w trakcie procedury korekty płci lub nie identyfikują się ani jako kobieta, ani mężczyzna.
> Chcą zmienić imię na takie, które nie będzie się kończyło ani na „a”, jak w polszczyźnie imiona kobiece,
> ani na spółgłoskę, przypisaną imionom męskim. Choć polska tradycja nie zna takich imion, to opiniujemy je pozytywnie,
> bo w zderzeniu dwóch wartości: dobrostanu człowieka wynikającego z jego problemów z tożsamością i tradycji językowej,
> należy uznać tę pierwszą za wyższą.

A zatem choć polskie prawo nie jest przyjazne osobom transpłciowym i niebinarnym,
to w praktyce istnieje pewne pole do manewru.
Postanowiłośmy sprawdzić, jak to wygląda w liczbach.

Mało kto wie, ale dane o imionach w rejestrze PESEL [są publicznie dostępne](https://dane.gov.pl/dataset/1667,lista-imion-wystepujacych-w-rejestrze-pesel-osoby-zyjace).
Przeanalizowałośmy je, szukając imion, noszonych zarówno przez osoby o płci metrykalnej żeńskiej, jak i męskiej.

<div class="alert alert-info">
    <span class="fal fa-info-circle"></span>
    Zwrócono nam uwagę, że w rejestrze PESEL znajdują się również osoby cudzoziemskie,
    których imię nie wymagało zgody polskiego USC.
    Dlatego sugerujemy ostrożne posługiwanie się argumentem z rejestru PESEL przy próbie zmiany imienia.
</div>

Jest ich aż 2325! Większość to imiona obce i niezbyt popularne. Pełną listę umieszczamy poniżej:

<details class="border mb-3">
    <summary class="bg-light p-3">Pokaż listę</summary>
    <div class="border-top small p-3">
        ABA, ABBAS, ABDALLA, ABDEL, ABDELFATTAH, ABDUL, ABDULLAH, ABDULLAH A, ABDULLAH H, ABDULLAH IBRAHIM, ABDULLAH M, ABDULLAHI, ABDULMUTTALIB A., ABDULRAHMAN, ABDUR, ABEBE, ABEER, ABHIJEET, ABHIJIT, ABI, ABIGAIL, ABIMBOLA, ABIOLA, ABIR, ABY, ADA, ADALET, ADAM, ADAMA, ADAMIA, ADAR, ADDISON, ADEDAYO, ADEEB, ADEEL, ADEL, ADELHEID, ADELIN, ADEOLA, ADEYINKA, ADHAM, ADI, ADIT, ADNAN, ADRIEL, ADY, AFEK, AGAM, AGHA, AGNE, AGNES, AGUNG, AH, AHMAD, AHMED, AHMED A, AHMED M, AIDAN, AIHUA, AILIN, AIMAN, AIMIN, AINUR, AIPING, AIRAT, AISHWARYA, AISSA, AJAY, AJAYKUMAR, AJIBOLA, AJIT, AKASH, AKHTAR, AKI, AKILA, AKIRA, AKRAM, ALA, ALAA, ALDIN, ALEKS, ALEKSA, ALEX, ALEXANDER, ALEXANDRE, ALEXIS, ALI, ALI A, ALI H, ALIJA, ALIKA, ALIKI, ALIN, ALIS, ALISA, ALISON, ALISSON, ALIX, ALLA, ALLAN, ALLEN, ALLY, ALMAS, ALMAZ, ALMOG, ALON, ALONA, ALPHA, ALVA, AMAL, AMAN, AMANDEEP, AMANI, AMARA, AMARACHI, AMARTUVSHIN, AMBAR, AMBER, AMEL, AMI, AMINE, AMIT, AMNAT, AMOR, AMRIT, AMY, AN, ANAN, ANAND, ANANDA, ANAR, ANASTASIA, ANASTASIIA, ANATOLII, ANDRE, ANDREA, ANDREE, ANDREJA, ANDRIA, ANDRII, ANDRZEJ, ANEL, ANG, ANGE, ANGEL, ANH, ANH DUONG, ANIK, ANIL, ANIS, ANITA, ANJUM, ANNA, ANNE, ANRI, ANSHI, ANSHU, ANTONI, ANTONIA, ANTONIE, ANU, ANUJ, ANUPAM, ANUSH, ANUUJIN, ANWAR, ANZHELA, APURVA, ARA, ARAD, ARAM, ARBEL, ARDEN, ARI, ARIA, ARIEL, ARIN, ARIS, ARLET, ARLO, ARMIN, ARSENA, ARTA, ARTEMI, ARTEMIS, ARTI, ARTUR, ARUNA, ARVIND, ARVINDBHAI, ARYA, ARZU, ASA, ASHISH, ASHLEY, ASHOK, ASHRAF, ASIL, ASSEM, ASSIL, ASTER, ASTRIT, ATA, ATAR, ATEF, ATIA, ATTILA, AUBREY, AUGUSTE, AUGUSTINE, AURELI, AUSTIN, AVERY, AVIN, AVINASH, AVIV, AVNI, AVRIL, AWAD, AXEL, AYAN, AYCAN, AYDAN, AYHAN, AYMAN, AYO, AYOMIDE, AZHAR, AZIZ, BA, BABA, BABUBHAI, BAHA, BAILEY, BAKYT, BALA, BALDEVBHAI, BANG, BAO, BAOHUA, BAR, BARAKAT, BARNABA, BASEM, BASHA, BASSAM, BASSEM, BAT, BAY, BEDA, BELA, BELAY, BELEID, BELLA, BEN, BENIA, BERNARD, BERNARDO, BERRY, BHAGWAN, BHARATBHAI, BHARATKUMAR, BHAVIN, BHIKHABHAI, BICH, BIJAYA, BIJU, BILLY, BIN, BINBIN, BING, BINGBING, BINH, BINU, BISHNU, BLAIR, BLAISE, BLAKE, BLESSING, BLUE, BO, BOHDAN, BOK, BOLA, BON, BONAWENTURA, BONG, BONNIE, BORAM, BOYU, BOŻYDAR, BRODIE, BRONISŁAWA, BROOKE, BROOKLYN, BROOKS, BROWN, BUI, BURHAN, BURÇAK, BUSHRA, BØJE, BẢO, CAMERON, CAMILLE, CAN, CANAN, CAO, CAREY, CARMEL, CARMEN, CARMINE, CAROL, CARROLL, CASEY, CASSIDY, CASTRO, CELESTINE, CEMRE, CEZAR, CHAITHANYA, CHAM, CHAN, CHANDRA, CHANDRASHEKHAR, CHANG, CHAO, CHARIS, CHARITY, CHARLIE, CHAU, CHEN, CHENG, CHENXI, CHENYI, CHENYU, CHETAN, CHI, CHIA, CHIA-YU, CHIDERA, CHIHIRO, CHIKA, CHIN, CHINAZA, CHINENYE, CHINH, CHINTAN, CHINWENDU, CHISOM, CHITRA, CHIZOBA, CHONG, CHRISTIAN, CHRISTINE, CHRISTY, CHU, CHUN, CHUNG, CHUNLI, CHUNYAN, CLAUDE, CLEMENCE, CODY, COLIN, CONCEPCION, CONG, CONNY, CONSTANTINE, CORIN, COURTNEY, CRISTIAN, CRISTIN, CRUZ, CZECH, DA, DAGENBACH, DAGMAR, DAHYABHAI, DAKOTA, DALE, DALI, DALIN, DALJIT, DAMILOLA, DAN, DANA, DANI, DANIEL, DANIELA, DANIELE, DANIELLE, DANILA, DANY, DAO, DAR, DARA, DARCY, DARIA, DARIN, DARSHAN, DARY, DAVINDER, DAWA, DAYAN, DE JESUS, DEE, DEEPAK, DEKEL, DEMETER, DENIS, DENISE, DENIZ, DENNIS, DENİZ, DERIN, DESIRE, DESTINY, DEVA, DEVI, DEVON, DHARMA, DHAVAL, DHIRAJKUMAR, DI, DIDAR, DIEM, DIEN, DIEP, DIEU, DILAN, DILIP, DIMA, DINA, DINESH, DINESHBHAI, DING, DINH, DIOR, DIPAK, DIVINE, DIZON, DMYTRO, DOAN, DOLAPO, DOMINGOS, DOMINIK, DOMINIKA, DOMINIQUE, DONALD, DONG, DONGHUA, DOR, DORIN, DORON, DREW, DROR, DU, DUC, DULGUUN, DUNG, DUONG, DURGA, DUYGU, DYLAN, DƯƠNG, E, EBUBECHUKWU, EDELTRAUD, EDEN, EDI, EDWARD, EFFIONG, EHAB, EINAV, EJIRO, EKA, EKIN, EKİN, ELA, ELEN, ELENI, ELEONOR, ELI, ELIA, ELIAN, ELIF, ELIS, ELISABETH, ELISHA, ELIYA, ELIZABETH, ELLIOT, ELLIS, ELOY, ELSI, ELVAN, EMAD, EMAN, EMI, EMILI, EMILIA, EMMA, EMMANUEL, EMMY, ENEA, ENIOLA, ENKHJARGAL, ENRIQUEZ, ERDENE, ERDZHAN, EREL, EREN, ERIS, EROL, ERZHAN, ESAM, ESE, ESIN, ESOSA, ESSAM, ETIENNE, EUN, EVA, EVELIN, EVREN, EVRIM, EWARYSTA, EWELIN, EWIN, EZEL, EZRA, EZZAT, FABIEN, FADY, FAISAL, FAKHRI AHMED, FAN, FANG, FARAG, FAREDIN, FARES, FARMAN, FATHI, FATMA, FAVOUR, FAWAD, FAWZI, FAWZY, FEI, FELICE, FENG, FERHAN, FIMA, FINLAY, FIRDAUS, FLORIA, FLORIS, FOUAD, FRANCIS, FRANCISCO, FRANCISZEK, FRANCISZKA, FRANK, FRANKIE, FUSSING, GABI, GABIN, GABRIEL, GABRIELA, GABRIELE, GABY, GAEL, GAGANDEEP, GAI, GAL, GALI, GAMAL, GANESH, GANGA, GANNA, GAO, GARCIA, GAURAV, GAY, GE, GENE, GEORGE, GEORGI, GEORGIA, GEORGIE, GEORGIOS, GERD, GERTRUD, GHASSAN, GIA, GIANG, GIFT, GIGI, GIL, GILI, GIRI, GIRISH, GIRMA, GIULI, GODWIN, GOHAR, GOMA, GONI, GOVINDA, GRANT, GUADALUPE, GUIFENG, GUIHUA, GUILLAUME, GUL, GUNJAN, GUO, GUOFENG, GURPREET, GURVINDER, GUTA, GUY, GYUNAL, GYUNER, GÖKSU, GÖKÇE, GÖRKEM, GÜNER, GÜNEŞ, HA, HA AN, HABIB, HABTAMU, HADAR, HADI, HAE, HAI, HAI ANH, HAIRONG, HAIWEI, HAJAR, HALEL, HALLEL, HALYNA, HAMAD, HAMDY, HAMED, HAMEED, HAMID, HAMZA, HAN, HANA, HANAN, HANG, HANH, HANI, HANINA, HANNA, HANS, HANY, HAO, HARDEEP, HARDING, HAREL, HARESH, HARESHBHAI, HARISH, HARJINDER, HARLEY, HARPER, HARPREET, HARSHADKUMAR, HARSHIT, HARUNA, HASAN, HASSAN, HASSAN M, HATEM, HATIM, HAU, HAY, HAYDEN, HAYOUNG, HAZAR, HE, HEAVEN, HEDWIG, HEE, HEINI, HEINTZ, HELAN, HELGARD, HELI, HELMI, HEMA, HEN, HENNY, HENRYK, HIEN, HIKARU, HIKMAT, HIKMET, HILAL, HILARY, HILDEGARD, HILLARY, HIRA, HIREN, HISHAM, HITENDRAKUMAR, HIÊN, HO, HOA, HOAI, HOAI ANH, HOAN, HOANG, HOANG ANH, HOANG LAN, HOANG LINH, HOI, HOJUNG, HONG, HONG ANH, HONGMIN, HONGPING, HONGWEI, HONGYU, HOPE, HORIA, HOSSAMELDIN, HOÀNG, HRUSHIKESH, HSIN, HUA, HUAN, HUANG, HUI, HUIJUN, HUIMIN, HUONG, HUSSAIN, HUSSEIN, HWA, HYO, HYUN, HYUNG, HYUNJIN, HYUSEIN, HÀ, HÒA, HẠNH, HẢI, HỒNG, I GUSTI, I-HSUAN, IAN, IBRAHIM, IBRYAM, IDAN, IDO, IFE, IFTIKHAR, IHOR, IHSAN, IKRAM, ILHAM, ILIA, ILKAY, ILLA, ILLIA, ILLY, IMAN, IMANI, IMRAN, IMTIAZ, IN, INBAL, INBAR, INDERPREET, INDI, INDIANA, INDIGO, INDRA, INES, INEZ, INGE, INGRID, INNA, INTI, IQBAL, IRA, IRAM, IRFAN, IRMGARD, IRYNA, ISA, ISLAM, ISMAEL, ISMAIL, ISMET, ISSA, ITA, IURII, IVAN, IVANNA, JACEK, JACK, JACKIE, JADE, JAE, JAGDISH, JAGDISHBHAI, JAHAN, JAI, JAIME, JAIN, JALAL, JAMAL, JAMES, JAMIE, JAN, JANE, JANI, JANINA, JANIS, JANNE, JAREMA, JARGAL, JARGALAN, JAROSŁAW, JASIM, JASMEET, JASMIN, JASPREET, JASVIR, JATINDER, JAVED, JAWAD, JAY, JAYA, JAYANT, JAYESHKUMAR, JAŚMIN, JEAN, JEEVAN, JEHAN, JEN, JENNIFER, JENNY, JENSEN, JEONG, JEONGMIN, JESS, JESSE, JESSIE, JESSY, JESUS, JI, JIA, JIACHEN, JIAHE, JIALE, JIALIN, JIAMING, JIAN, JIANAN, JIANFANG, JIANG, JIANHONG, JIANHUA, JIANMIN, JIANPING, JIANWEI, JIANXIN, JIANYING, JIAQI, JIAWEN, JIAYI, JIE, JIHAN, JIHO, JIMIN, JIN, JING, JINGHUA, JINGHUI, JINHONG, JINHUA, JINHUI, JINXIN, JINYOUNG, JINYU, JITENDRA, JITENDRAKUMAR, JIYOUNG, JO, JOAN, JOANN, JOAO, JOCELYN, JODY, JOEL, JOEY, JOHN, JOHNSON, JOLAN, JONA, JONES, JONG, JOO, JORDAN, JOSE, JOSEPH, JOSHUA, JOSÉ, JOUD, JOY, JOÃO, JU, JUAN, JUDA, JUDE, JUHA, JUHYUN, JULES, JULIAN, JULIE, JUMA, JUN, JUNE, JUNG, JUNGHYUN, JUNHONG, JUNHUA, JUNJIE, JUNYI, JURI, JUSTICE, JUSTINE, JUWON, JUYOUNG, JYOTI, JÓZEF, JÓZEFA, KADER, KADI, KADIR, KAI, KAJAL, KALI, KAMAL, KAMALJIT, KAMEL, KAMI, KAMLESHBHAI, KAMLESHKUMAR, KANTILAL, KANUBHAI, KAORU, KARA, KARAR, KAREEM, KAREL, KAREM, KAREN, KARI, KARIM, KARIN, KARISA, KARMA, KAROL, KAROLINA, KASEY, KATERYNA, KAUSHIK, KAY, KAYA, KAYO, KAYRA, KAZIMIERZ, KE, KEERTHI, KEHINDE, KEI, KELECHI, KELLY, KEMAL, KENAN, KENDAL, KENDALL, KENNEDY, KERRY, KERSTIN, KETAN, KETANKUMAR, KEXIN, KHAI, KHALED, KHALID, KHALIFA, KHAN, KHANG, KHANH, KHÁNH, KI, KIEU, KIM, KIM ANH, KIMI, KIRAN, KIRITBHAI, KIRTI, KISHAN, KISHOR, KOLIN, KOSMA, KOSTA, KOSTKA, KRISHNA, KRISS, KRISTEN, KRISTIN, KROGH, KRYSTYN, KUAN-YU, KUDZAI, KULWINDER, KUMAR, KUN, KUNAL, KWAN, KYEONG, KYOUNG, KYUNG, KYUNGSUK, LAI, LAIS, LAM, LAMAR, LAN, LANA, LANDSPERG, LANE, LANG, LARYSA, LATIF, LAUREN, LAURENCE, LAURI, LAURIEN, LAWRENCE, LAXMI, LE, LEA, LECHA, LEE, LEI, LEIGH, LEJBA, LEN, LENNOX, LENNY, LENY, LEO, LESIA, LESLEY, LESLIE, LEV, LI, LIAD, LIAM, LIAN, LIANG, LIBBY, LIBO, LICHAO, LIDOR, LIEL, LIEM, LIJUN, LILA, LILIAN, LILIANA, LILIIA, LIM, LIMA, LIMIN, LIMING, LIN, LIND, LINDSAY, LINDSEY, LING, LINH, LIOR, LIPA, LIPING, LIR, LIRAN, LIRAZ, LIRON, LIU, LIUBOV, LIUDMYLA, LIVIAN, LIWEI, LIXIN, LIYING, LOAN, LOBO, LOGAN, LOI, LONDON, LONG, LOPES, LOREN, LORETO, LORIAN, LORIS, LOTAN, LOU, LOUIE, LOUIS, LOUISA, LOUISE, LOUKA, LOVE, LU, LUA, LUAN, LUCA, LUCKY, LUISE, LUKA, LUND, LUNDE, LUONG, LUTFI, LUYEN, LY, LYKKE, LYN, LYNN, LYUBOV, LÊ, M., MA, MAAN, MAAYAN, MACKENZIE, MADHU, MADHUKAR, MAGED, MAHA, MAHDI, MAHENDRA, MAHER, MAHESH, MAHMOUD, MAI, MAINA, MAIS, MAJ, MAJID, MAKI, MAKO, MAKSYM, MALAK, MALIK, MALIN, MAME, MAN, MANA, MANDEEP, MANEL, MANIK, MANISH, MANMEET, MANOJ, MANPREET, MANSOOR, MANSOOR HASAN, MANSOUR A, MANU, MANUEL, MAO, MAOR, MARCEL, MARI, MARIA, MARIAN, MARICEL, MARIE, MARIEN, MARIIA, MARIN, MARION, MARIS, MARIYA, MARJA, MARJAN, MARLEN, MARLEY, MARLO, MARO, MARTINA, MARY, MARYA, MARYNA, MARÍA, MASON, MASOUD, MATEJA, MATEUSZ, MATTIA, MAX, MAXIME, MAY, MAYAH, MAYAN, MAZIN, MEDI, MEGHA, MEHMED, MEHMET, MEL, MELEK, MENA, MENDOZA, MENG, MERI, MERIÇ, MERLIN, MERON, METIN, MIAH, MIAO, MICAH, MICHAEL, MICHAL, MICHALI, MICHEL, MICHELE, MICHELL, MICHELLE, MIECZYSŁAW, MIGUEL, MIHAL, MIKA, MIKAL, MIKE, MIKHAL, MIKI, MIKO, MILAN, MILIND, MIN, MINA, MING, MINGHUI, MINGMING, MINH, MINH ANH, MINH HA, MINH THUY, MINH TU, MIO, MIRAC, MIRACLE, MIRAN, MIRAÇ, MIREL, MIRIAM, MIRIAN, MIRJAN, MIRZA, MISCHA, MISHA, MISHAL, MISHEL, MISZA, MISZEL, MITRA, MO, MOANA, MODESTA, MOHAMED, MOHAMED AHMED, MOHAMMAD, MOHAMMED, MOHAMMED A, MOHAMMED HASAN, MOHAMMED S, MOHAN, MOHANBHAI, MONIK, MONIR, MONTANA, MOR, MORAN, MORGAN, MOSTAFA, MOUSA, MUAMMER, MUHAMMAD, MUKTI, MUKUL, MUMTAZ, MUNACHI, MUNACHIMSO, MUSTAFA, MUSTAN, MUTLU, MWANGI, MY, MYKHAILO, MYKOLA, MYLTOFT, MYONG, MYROSLAVA, MYUNG, MØLLER, MỸ, NABI, NADEEM, NADIIA, NAGA, NAHAR, NAHED, NAHID, NAIR, NAJAH, NALIN, NAM, NAN, NANA, NANDA, NAO, NAPHAT, NARAN, NARENDRA, NARESHKUMAR, NARI, NARIMAN, NARINDER, NASIM, NASSER, NATALE, NATALIA, NATALIIA, NATHALIE, NATIA, NAVDEEP, NAYEF, NAZAR, NAZARETH, NAZIF, NAZLI, NDIDI, NEDZHIB, NEEL, NEERAJ, NEHAD, NELI, NELLY, NEO, NERI, NERMIN, NESS, NESTA, NETA, NETTA, NEVEN, NGAN, NGO, NGOAN, NGOC, NGOC ANH, NGOC DUNG, NGOC HA, NGOC LAN, NGOC PHUONG, NGOZI, NGUYEN, NGUYÊN, NGUYỄN, NGỌC, NHA, NHAN, NHAT, NHAT ANH, NHAT LINH, NHI, NHU, NICKI, NICKY, NICO, NICOL, NICOLA, NICOLE, NIHAD, NIHAL, NIK, NIKA, NIKE, NIKI, NIKITA, NIKKI, NIKO, NIKOL, NIKOLA, NIL, NILESH, NIMA, NIMESH, NINA, NING, NINH, NINO, NIR, NIRAJ, NIRINA, NIRMAL, NISAN, NITSAN, NITZAN, NIV, NIZAN, NOA, NOAH, NOAM, NOEL, NOI, NOLAN, NOMI, NOOR, NORI, NORIS, NOUR, NOY, NUR, NURAY, NURHAN, NURI, NURUL, NURZHAN, NUSRAT, NYARKO, NYASHA, OANH, OCEAN, OFEK, OFER, OFFIR, OFIR, OFRI, OGECHI, OKSANA, OLA, OLAMIDE, OLATOKUNBO, OLAYEMI, OLAYINKA, OLCHA, OLEH, OLEKSA, OLEKSANDR, OLEKSANDRA, OLEKSII, OLENA, OLESIA, OLHA, OLIINYK, OLIVA, OLIVER, OLLIE, OLUSHOLA, OLUSOLA, OLUWADAMILOLA, OLUWASEUN, OLUWATOBI, OLUWATOSIN, OMAR, OMER, OMI, OMONIGHO, OMRI, ONON, ONYEKA, ONYEKACHI, OPHIR, OR, ORAN, OREN, ORHAN, ORI, ORIA, ORIAN, ORIN, ORR, ORYAN, OSAMA, OSMAN, OVERGAARD, OZANA, PAN, PANKAJ, PARAG, PARESH, PARIS, PARMINDER, PARRY, PARVEEN, PARVEZ, PARVIN, PASCALE, PASCUA, PATRICE, PATRICK, PAUL, PAULIN, PAVLO, PAZ, PELEG, PENG, PERES, PERRY, PERUN, PETER, PETRUS, PHAM, PHAN, PHOENIX, PHU, PHUONG, PHUÖNG, PHƯƠNG, PIERRE, PING, PIOTR, PRAKASH, PRASAD, PRASHANT, PRATIK, PRAVIN, PRAVINBHAI, PRAVINKUMAR, PRECIOUS, PREET, PURNA, PUSPA, QASIM, QI, QIAN, QIANG, QIAO, QIN, QING, QINGHUA, QINGQING, QUANG, QUE, QUINCY, QUINN, QUY, QUYEN, QUYNH, QUỲNH, RABIA, RABIH, RACHEL, RAE, RAFAL, RAHUL, RAIM, RAIN, RAINE, RAJ, RAJA, RAJENDRA, RAJENDRABHAI, RAJESH, RAJESHBHAI, RAJESHKUMAR, RAJIV, RAJKUMAR, RAJNIKANT, RAJNISH, RAJU, RAKHAT, RAMA, RAMADAN, RAMAN, RAMANBHAI, RAMANDEEP, RAMCHANDRA, RAMESH, RAMESHBHAI, RAMI, RAN, RANA, RANI, RATI, RATNA, RAVEN, RAVID, RAVINDER, RAVINDRA, RAY, RAYAN, RAYHAN, RAZ, REA, REDA, REDDY, REEF, REEM, REESE, REHMAN, REI, REMY, REN, RENE, RENEE, RENEÉ, RENI, RENÉ, RENÉE, RESHAM, REY, REYES, REYHAN, REZAN, RICHARD, RIDA, RIKI, RIKO, RILEY, RIM, RIMON, RIN, RINAT, RINKU, RINO, RIO, RITESHKUMAR, RIVER, RIZA, ROBERT, ROBERTS, ROBIN, ROBYN, ROCHA, RODI, ROHITKUMAR, ROM, ROMA, ROMAN, ROMI, ROMUALD, RON, RONG, RONI, RONNI, RONNIE, RONNY, RONY, ROSARIO, ROSE, ROSEL, ROSHAN, ROSS, ROTEM, RUFARO, RUHAN, RUI, RUIQI, RUMI, RUN, RUPINDER, RUSLAN, RUTH, RUYI, RYAN, RYO, SAAD, SAAD OBAID, SAAR, SABA, SABAH, SACHA, SADAT, SAEED, SAFA, SAFAK, SAFI, SAGE, SAGI, SAHAR, SAHER, SAI, SAID, SAKI, SALA, SALAH, SALAM, SALEEM, SALEH, SALEM, SALI, SALMAN, SALO, SAM, SAMAN, SAMAR, SAMARTH, SAMIN, SAMIR, SAMMY, SAMUEL, SAMY, SAN, SANA, SANAM, SANDEEP, SANDI, SANDOVAL, SANDY, SANG, SANJAY, SANJAYKUMAR, SANJU, SANNA, SANTA, SANTANA, SANTIAGO, SANTOS, SANU, SARABJIT, SARAN, SARANG, SARBJIT, SARI, SAROJ, SASCHA, SASHA, SASZA, SATHYA, SATYA, SAU, SAVA, SAWA, SCOTT, SE, SELAM, SELMAN, SELVA, SEMA, SEMI, SEN, SENA, SEO, SEOJIN, SEON, SERHII, SERRANO, SEUNG, SEVEN, SEVERIN, SEVGIN, SEVIN, SEYHAN, SEYRAN, SEZGIN, SHACHAF, SHACHAR, SHADI, SHAHAF, SHAHAR, SHAHID, SHAI, SHAKED, SHAMS, SHAN, SHANI, SHANNON, SHANTA, SHANTI, SHANU, SHAOCHEN, SHAOHUA, SHARAD, SHARIF, SHARON, SHAWN, SHAY, SHEA, SHEFKET, SHEKHAR, SHERAZ, SHERIDAN, SHERIF, SHERIN, SHI, SHIHUA, SHILOH, SHIN, SHIQI, SHIR, SHIRAN, SHIRAZ, SHIVA, SHIYU, SHOHAM, SHOVAL, SHRIKANT, SHU, SHUAI, SHUANG, SHUHONG, SHUHUA, SHUO, SHYAM, SI, SIDAR, SIDNEY, SILA, SILVA, SIMA, SIMCHA, SIMHA, SIMON, SIMONE, SIMONI, SIN, SINA, SINAN, SINGH, SION, SIRI, SIRIN, SIVAN, SIWAR, SIYUAN, SKY, SKYLAR, SKYLER, SLAVA, SNEHAL, SO, SOFIANE, SOL, SOLOMON, SOMA, SON, SONAM, SONG, SONU, SOO, SOON, SOPHIE, SORA, SPENCER, SREE, SRI, STACY, STANISŁAW, STANISŁAWA, STAV, STEPHANE, STEPHEN, STEWART, STORM, SU, SUAD, SUBHASH, SUBIN, SUDHIR, SUJIN, SUK, SUKHDEV, SUKHWINDER, SULIKO, SULTAN, SUMAN, SUN, SUNG, SUNGEUN, SUNGWON, SUNIL, SUNNY, SURAT, SURENDRA, SURESH, SURESHBHAI, SURI, SURIYA, SURYA, SUSAN, SUWEI, SVITLANA, SWAPNIL, SYDNEY, SYMCHA, SZAJA, SZLAMA, SZLOMA, SZYJA, SŁAWA, TADESSE, TAE, TAFADZWA, TAFARA, TAHIR, TAI, TAIGA, TAIR, TAIWO, TAL, TALAL, TAM, TAMAR, TAMI, TAN, TANAKA, TANSEL, TAO, TARA, TAREQ, TARIQ, TASHI, TASNEEM, TATENDA, TAUS, TAYLOR, TEJA, TEKLE, TEMILOLA, TEMITOPE, TENDAI, TENZIN, TERESA, TERRI, TERRY, TETIANA, THAI, THAM, THANH, THANH BINH, THANH BÌNH, THANH HA, THANH MINH, THANH TU, THAO, THI, THIEN, THIEN AN, THIN, THINH, THO, THOM, THOMAS, THU, THUAN, THUC, THUONG, THUY, THÀNH, THÙY, THỦY, TIAN, TIANTIAN, TIANYI, TIDHAR, TIEN, TIL, TIN, TING, TINH, TINOTENDA, TIÊN, TOAN, TOBIA, TOLULOPE, TOM, TOMA, TOMER, TONG, TONI, TOPAZ, TRACY, TRAM, TRAN, TRANG, TRI, TRINH, TSERING, TSOLMON, TU, TUE, TUGBA, TULSI, TUNA, TUNDE, TUNG, TUONG, TURAN, TURKI, TUVAL, TUYEN, TYLER, TZLIL, UCHE, UCHECHUKWU, UCHENNA, UDAYA, UFUK, UL, ULEMJ, UMA, UMAR, UMESH, UMUT, UN, USAMA, UTA, UTE, UYEN, UZOCHUKWU, VADYM, VALENTIN, VALENTINE, VALENTYNA, VALERA, VALERII, VALERY, VAN, VAN KHANH, VANJA, VASYL, VEERA, VEGA, VENKATA, VERONIKA, VESA, VI, VIACHESLAV, VIAN, VICKY, VIDYA, VIET, VIET ANH, VIHAR, VIJAY, VIJAYA, VIJAYBHAI, VIJAYKUMAR, VIKRAM, VIKTOR, VIKTORIIA, VINH, VINIT, VINOD, VINODBHAI, VINTHER, VIPIN, VIPULKUMAR, VIRA, VIRAG, VISHAL, VISHWANATH, VITA, VITALII, VIVEK, VIVEKKUMAR, VIVIAN, VIVIEN, VLADA, VLADYSLAV, VOLODYMYR, VON, VUI, VUONG, VY, VŨ, WAAD, WAEL, WALEED, WALI, WALID, WALLY, WALTRAUD, WALTRAUT, WAN, WANG, WAQAR, WASSEM, WEI, WEILI, WEIMIN, WEIPING, WEIQIN, WEIQING, WEIRONG, WEITING, WEIWEI, WEIYI, WEN, WENHUA, WENJIE, WENTAO, WENYAN, WESAM, WIESŁAWA, WILSON, WING, WON, WOO, WU, WYNNE, WŁADYSŁAW, WŁADYSŁAWA, XI, XIA, XIAN, XIANG, XIAO, XIAOCHEN, XIAOCHUN, XIAODONG, XIAOFEI, XIAOFENG, XIAOHUA, XIAOHUI, XIAOJIE, XIAOJING, XIAOJUN, XIAOLIN, XIAOMENG, XIAOMING, XIAONAN, XIAOPING, XIAOQING, XIAOSHU, XIAOWEI, XIAOWEN, XIAOXIAO, XIAOYAN, XIAOYI, XIAOYU, XIAOYUN, XIN, XING, XINGHUA, XINGYU, XINHUI, XINWEI, XINYU, XIU, XIUHUA, XIULI, XIUMIN, XU, XUAN, XUE, XUEFENG, XUEHUA, XUEJUN, XUEPING, XUEQI, XUÂN, YAEL, YAHEL, YAHLI, YAJUN, YALI, YALING, YAM, YAMAN, YAN, YANA, YANAN, YANG, YANGYANG, YANHONG, YANJIE, YANJUN, YANLING, YANNI, YANXI, YANYI, YANYU, YAO, YARDEN, YAROSLAV, YASHA, YASHAR, YE, YEKTA, YELYZAVETA, YEN, YEONG, YEONWOO, YEVHENII, YI, YI-CHUN, YICHEN, YIFAN, YIFEI, YIJIE, YIKE, YILDIZ, YILEI, YILIN, YIMING, YIN, YINAN, YING, YINGHUI, YIRAN, YITONG, YIWEI, YIXUAN, YOGESH, YON, YONA, YONG, YONGWEI, YONGXIANG, YONGYU, YOO, YOON, YOU, YOUN, YOUNG, YOUNGJU, YOUSEF, YOUSSEF, YOUVAL, YU, YU-TING, YUAN, YUANYUAN, YUBIN, YUCHEN, YUE, YUEHUA, YUFEI, YUFENG, YUHAN, YUHANG, YUHENG, YUHUA, YUI, YUJIA, YUJIE, YUJIN, YUKI, YUKO, YULI, YULIANG, YULIIA, YULIN, YUMA, YUN, YUNG, YUNHUI, YUPING, YUQI, YURI, YURII, YUTA, YUVAL, YUXIN, YUXUAN, YUZHEN, YUZHU, YÜKSEL, ZAKI, ZANA, ZANE, ZE, ZEKERIYA, ZEKI, ZHAN, ZHANAT, ZHANG, ZHAO, ZHAOHUA, ZHASMIN, ZHE, ZHEN, ZHI, ZHIJUN, ZHIMIN, ZHIXIN, ZHIYU, ZHOU, ZHU, ZHUO, ZI, ZIA, ZIAN, ZIHAN, ZIJUN, ZIMO, ZINE, ZIV, ZIXUAN, ZIYI, ZIYU, ZLATA, ZOFIA, ZOHAR, ZUBAIR, ÁNH, ÇINAR, ÐÔNG, ÖMÜR, ÖZDEN, ÖZGÜR, ŞENEL, ŻEGOTA
    </div>
</details>

Kiedy przefiltrujemy ją pod względem „popularności” – zostawiając tylko takie, które nosi
co najmniej 100 osób o płci metrykalnej żeńskiej i co najmniej 100 osób o płci metrykalnej męskiej –
pozostają nam już tylko 22 opcje.

Dla każdej z nich policzyłośmy „współczynnik balansu” –
liczbę pomiędzy 0 (wszystkie osoby noszące imię są tej samej płci metrykalnej)
a 0.5 (podział równy, 50/50).
Tę wartość przemnożyłośmy potem przez ogólną liczbę osób, by móc porównać jednocześnie balans i popularność imion.
Wyniki poniżej:

<div class="table-wide table-responsive my-5"><table class="table table-sm table-striped"><tr><th data-sort><span class="fal fa-signature"></span> Imię</th><th data-sort="number"><span class="fal fa-venus"></span> Kobiety <small>(pierwsze imię)</small></th><th data-sort="number"><span class="fal fa-venus"></span> Kobiety <small>(drugie imię)</small></th><th data-sort="number"><span class="fal fa-mars"></span> Mężczyźni <small>(pierwsze imię)</small></th><th data-sort="number"><span class="fal fa-mars"></span> Mężczyźni <small>(drugie imię)</small></th><th data-sort="number"><span class="fal fa-balance-scale"></span> Balans</th><th data-sort="number" data-sort-auto="desc"><span class="fal fa-trophy"></span> Balans × popularność</th></tr><tr><td>MARIA</td><td>621966</td><td>1504552</td><td>57</td><td>9918</td><td>0.005</td><td>9975</td></tr><tr><td>ANDREA</td><td>1315</td><td>608</td><td>563</td><td>83</td><td>0.251</td><td>646</td></tr><tr><td>MICHAL</td><td>317</td><td>16</td><td>484</td><td>276</td><td>0.305</td><td>333</td></tr><tr><td>SIMONE</td><td>181</td><td>98</td><td>314</td><td>31</td><td>0.447</td><td>279</td></tr><tr><td>NICOLA</td><td>8733</td><td>1210</td><td>211</td><td>41</td><td>0.025</td><td>252</td></tr><tr><td>NIKOLA</td><td>72729</td><td>9339</td><td>217</td><td>31</td><td>0.003</td><td>248</td></tr><tr><td>KAREN</td><td>406</td><td>132</td><td>230</td><td>8</td><td>0.307</td><td>238</td></tr><tr><td>LEE</td><td>58</td><td>163</td><td>60</td><td>259</td><td>0.409</td><td>221</td></tr><tr><td>TAL</td><td>196</td><td>2</td><td>236</td><td>5</td><td>0.451</td><td>198</td></tr><tr><td>ANH</td><td>55</td><td>143</td><td>126</td><td>119</td><td>0.447</td><td>198</td></tr><tr><td>DOMINIQUE</td><td>130</td><td>60</td><td>133</td><td>67</td><td>0.487</td><td>190</td></tr><tr><td>MARIE</td><td>662</td><td>2072</td><td>3</td><td>166</td><td>0.058</td><td>169</td></tr><tr><td>NIKITA</td><td>113</td><td>48</td><td>933</td><td>41</td><td>0.142</td><td>161</td></tr><tr><td>GABRIELE</td><td>107</td><td>46</td><td>259</td><td>21</td><td>0.353</td><td>153</td></tr><tr><td>JEAN</td><td>21</td><td>125</td><td>419</td><td>384</td><td>0.154</td><td>146</td></tr><tr><td>MICHELE</td><td>95</td><td>49</td><td>387</td><td>54</td><td>0.246</td><td>144</td></tr><tr><td>YUVAL</td><td>126</td><td>0</td><td>260</td><td>4</td><td>0.323</td><td>126</td></tr><tr><td>NIKA</td><td>395</td><td>46</td><td>112</td><td>0</td><td>0.203</td><td>112</td></tr><tr><td>AMIT</td><td>104</td><td>4</td><td>361</td><td>12</td><td>0.225</td><td>108</td></tr><tr><td>DAGMAR</td><td>96</td><td>31</td><td>78</td><td>28</td><td>0.455</td><td>106</td></tr><tr><td>GAL</td><td>97</td><td>5</td><td>169</td><td>6</td><td>0.368</td><td>102</td></tr><tr><td>KIM</td><td>142</td><td>66</td><td>78</td><td>23</td><td>0.327</td><td>101</td></tr></table ></div>

Powyższe dane dotyczą zarówno pierwszych, jak i drugich imion.
Jeśli jesteście ciekawe, jak by wyglądały, gdyby brać pod uwagę wyłącznie pierwsze imiona:
ogólna liczba imion unisex spada do 1622, a tabelka popularniejszych z nich zawiera 13 wierszy i wygląda następująco:

<div class="table-wide table-responsive my-5"><table class="table table-sm table-striped"><tr><th data-sort><span class="fal fa-signature"></span> Imię</th><th data-sort="number"><span class="fal fa-venus"></span> Kobiety</th><th data-sort="number"><span class="fal fa-mars"></span> Mężczyźni</th><th data-sort="number"><span class="fal fa-balance-scale"></span> Balans</th><th data-sort="number" data-sort-auto="desc"><span class="fal fa-trophy"></span> Balans × popularność</th></tr><tr><td>ANDREA</td><td>1315</td><td>563</td><td>0.300</td><td>563</td></tr><tr><td>MICHAL</td><td>317</td><td>484</td><td>0.396</td><td>317</td></tr><tr><td>KAREN</td><td>406</td><td>230</td><td>0.362</td><td>230</td></tr><tr><td>NIKOLA</td><td>72729</td><td>217</td><td>0.003</td><td>217</td></tr><tr><td>NICOLA</td><td>8733</td><td>211</td><td>0.024</td><td>211</td></tr><tr><td>TAL</td><td>196</td><td>236</td><td>0.454</td><td>196</td></tr><tr><td>SIMONE</td><td>181</td><td>314</td><td>0.366</td><td>181</td></tr><tr><td>DOMINIQUE</td><td>130</td><td>133</td><td>0.494</td><td>130</td></tr><tr><td>YUVAL</td><td>126</td><td>260</td><td>0.326</td><td>126</td></tr><tr><td>NIKITA</td><td>113</td><td>933</td><td>0.108</td><td>113</td></tr><tr><td>NIKA</td><td>395</td><td>112</td><td>0.221</td><td>112</td></tr><tr><td>GABRIELE</td><td>107</td><td>259</td><td>0.292</td><td>107</td></tr><tr><td>AMIT</td><td>104</td><td>361</td><td>0.224</td><td>104</td></tr></table ></div>

## Wnioski

W zależności od tego, na którą metrykę spojrzymy, najbardziej uniseksowymi imionami uznawanymi przez urzędy są:

 - **Maria** – głównie ze względu na tradycję nadawania tego imienia chłopcom na cześć Marii z Nazaretu,
 - **Andrea** - jeśli patrzymy tylko na pierwsze imiona,
 - **Dominique** – z imponującym balansem 0.494, choć niezbyt popularne.
 
Najważniejszy wniosek jednak jest taki, że już teraz
urzędy uznają całą masę imion za zgodne z ustawą niezależnie od płci metrykalnej 😉
